---
title: "جلسه ۵"
description: "دسترسی‌ها و گروه‌های کاربری"
date: "1393-11-25"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    در این جلسه، ابتدا مهشید درباره پرتکل IRC صحبت کرد و به معرفی سرور های مختلف
آن پرداخت و در ادامه child theme در وردپرس را معرفی کرد و با چند نمونه مثال
این موضوع را ملموس کرد. در بخش دوم جلسه سلمان به موضوع دسترسی ها و گروه های
کاربری پرداخت.

[فایل ارایه رو نیز میتوانید دانلود کنید IRC](https://shirazlug.ir/wp-
content/uploads/2015/02/IRC.zip)[![photo_2015-02-14_20-59-51](../../img/68c2f13c-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289203.9697063.jpg)](../../img/68c2f13c-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289203.9697063.jpg)
[![photo_2015-02-14_20-59-30](../../img/68c2f3c6-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289203.9697545.jpg)](img/68c2f3c6-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289203.9697545.jpg)

* * *

پی نوشت 1: برای مشاهده فایل ارائه ی IRC از فایل زیپ دریافتی فایل index.html را
اجرا کرده و سپس توسط دکمه های چپ و راست کیبرد میتوانید در بخش های مختلف
اسلاید، سیر کنید.

پی نوشت 2: فایل ارائه ی IRC با استفاده از کتابخانه ی impress.js ساخته شده است.
جادی اموزش کاملی درباره ی نحوه ی استفاده و ساخت اسلاید با impress.js تهیه کرده
که میتوانید آن را از [اینجا
](http://jadi.net/2014/05/jaditv-001-introduction_to_impress/)مشاهده کنید.
همچنین این کتابخانه به صورت اپن سورس بوده و روی گیت هاب به همراه یه سری
توضیحات موجود است.
